﻿
<i><b>Меры</b></i> 
<br/><br/>
Температура измеряется в градусах Фаренгейта
<br/>
Длина - дюймами, футами и милями
<br/>
Вес - унциями и фунтами 
<br/>
Объем - пинтами и галлонами
<br/><br/>
Конечно, приятно оказаться в пиратской эпохе, но первое время все эти пересчеты на нормальный язык утомляют.
<br/><br/>

<i><b>Числа</b></i>
<br/><br/>

В десятичных дробях используется точка, так что число "пи" записывается 3.1415
<br/>
Вот для отделения тысяч применяется запятая, и поэтому 9,500 - это
девять тысяч пятьсот, но никак ни девять с половиной <s>недель</s>. 
<br/><br/>

<i><b>Время</b></i>
<br/><br/>

Способ представления времени суток - <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/12-%D1%87%D0%B0%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9_%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%82_%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8" target="_blank">12-часовой</a>:
<br/>
после полуночи до полудня с буквами a.m. (3:30 a.m. - пол-четвертого утра)
<br/>
после полудня до следующей полуночи  p.m. (7:00 p.m. - семь вечера)
<br/><br/>

Даты записываются в порядке месяц/день/год: 
<br/>
9/11/2001 - 11 сентября 2001, дата, известная в сокращеной форме как 9/11.
<br/><br/>

Неделя в календарях начинается с воскресенья, хотя конец недели (weekend)
- это суббота + воскресенье
<br/><br/>


<i><b>Адрес</b></i>
<br/><br/>
Если у нас "Где эта улица,  где этот дом", то у англосаксов - "Дом, улица, фонарь, аптека":
<br/><br/>
Barack Obama
<br/>
The White House
<br/>
1600 Pennsylvania Avenue NW
<br/>
Washington, DC 20500
<br/><br/>
Видимо, это особенность английского языка, от частного к общему:
<br/>
... Вот синица, 
<br/>
Которая ловко ворует пшеницу, 
<br/>
Которая в темном чулане хранится 
<br/>
В доме, который построил Джек
<br/><br/>

<b><i>Бытовое</i></b>
<br/><br/>

В кране горячая вода открывается слева, холодная - справа
<br/><br/>

Термометр ставится не под мышку, а в рот, ухо или сами знаете куда. 
<br/><br/>

Вход в автобус - через переднюю дверь, с одновременной оплатой в кассу возле водителя, задняя дверь - для выхода.
<br/><br/>

<i>Продукты</i>
<br/>

У многих продуктов странный вкус.
<br/>
Америкaнская гречка со вкусом лекарства, но лекарство со вкусом вишневого варенья.
<br/>
Соленый торт "Птичье молоко", но сладкая селедка.
<br/>
Чемпион - американский хлеб, на ощупь, вкус и вид - просто губка
<br/><br/>

<i>Торжество одноразовости</i>
<br/>
Не только посуда одноразовая, лампочки тоже одноразовые, вкрутил, включил, перегорела.
<br/>
Нью-Йорк - город ветреный, и зонтики - одноразовые,  на один дождь.
<br/><br/>
<i>Дни и часы работы</i>
<br/>
Метро работает круглые сутки
<br/>
Банки работают до 3 часов дня
<br/>
Винные магазины в воскресенье не работают
<br/><br/>

<i>Горячие телефоны</i>
<br/>
В Америке 01 + 02 + 03 = 911,
так как телефонный номер 911 используется одновременно для вызова пожарных, полиции и скорой помощи.

<br/><br/>


<b>Update 1</b>
<br/>
Очень кратко о нумерации домов. Общее правило с массой исключений:
<br/>
на улицах (street) при переходе на другой квартал (block) нумерация начинается со следующей сотни.
<br/>
Например,  на 34 улице (Манхеттен) на квартале 
<br/>
между 5 и 6 авеню номера от 1 до 68,
<br/>
между 6 и 7 авеню от 100 до 168
<br/>
между 7 и 8 авеню от 200 до 268 и т.д.
<br/>
В Бруклине на длинных улицах номера могут быть от 2501 до 2580, на следующем квартале - от 2601 до 2680.
<br/><br/>
<b>Update 2</b>
<br/>
<a href="http://avrorakreyser.livejournal.com/1891.html" target="_blank">Американские штучки</a>
<br/>
Еще одна вариация на заданную тему от <lj user="avrorakrayser">. Загляните, не пожалеете.



